[Pouteria_caimito_MHNT.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pouteria_caimito_MHNT.jpg "fig:Pouteria_caimito_MHNT.jpg")

**黃晶果**又名**雅美果**（；）、**亞美果**、**黃金果**、**加蜜蛋黃果**，是[桃榄属下的一種植物](../Page/桃榄属.md "wikilink")。成年樹高4至16米，葉互生，單葉簇生枝端。花兩性，單生或數朵叢生葉腋處，每結果枝開花20至280朵，漿果卵圓形或圓球形，柱頭宿留，直徑6至12厘米，與[蛋黃果很像](../Page/蛋黃果.md "wikilink")\[1\]。果100克至600克，大者可達1500克，幼果綠色，成熟時黃色，果皮光滑，革質厚約5毫米。未成熟時有乳汁，果肉乳白色，透明膠狀睬清甜，宜鮮吃或做水果沙拉。

## 参考文献

[Category:水果](../Category/水果.md "wikilink")
[Category:桃榄属](../Category/桃榄属.md "wikilink")

1.